英國政要敦促新任英國外相侯俊偉向中共元首提出香港人權問題

跨黨派英國政界人士，包括英國前外相聶偉敬 (Malcolm Rifkind) 同英國前自由民主黨黨魁Paddy Ashdown等，致函新任英國外相侯俊偉 (Jeremy Hunt)，呼籲他下周訪華期間向中國元首提出香港問題，包括基本人權、言論自由、法治受壓，例如上周香港當局以「危害國家安全」為由，欲禁某和平政黨。 侯俊偉將於七月三十日參加在北京舉行的英中戰略對話。侯俊偉之妻Lucia郭來自中共西安。侯俊偉曾道自己認識中國好深，敦促英國人要學中國人一樣勤力。一六年九月，英國首相文翠珊到杭州參加G20峰會，英國政府安全專家向隨行官員下「色戒」，要其小心中國間諜美人計。

封信強調中英聯合聲明好重要，並表示關注「香港人權和基本自由越來越受壓」。

聯署人尚包括工黨黨魁Catherine West、跨黨Alton爵士、國際大律師Geoffrey Nice爵士。

五位簽署人在信中寫道：「由於中英聯合聲明，英國與香港關係特殊。該協議支持英國與香港的特殊貿易關係，皆因一國兩制確保香港法治健全、資訊自由、勞工權利、知識產權和透明度，這都是做生意所需。在香港這個城市，基本人權得到維護，人人獲益。」

五位簽署者乃倫敦人權組織Hong Kong Watch贊助人。他們擔憂香港言論自由受到威脅以及司法機構面臨壓力。

「言論自由面臨多方威脅，包括書商被人綁架，學術界人員被撤職，民主示威者被監禁，民選立法會議員和立法會候選人被取消資格，上週，香港政黨面臨受禁威脅，理由為「危害國家安全」」。

他們續道：司法部門亦面臨壓力。 前終審法院法官包致金警告，香港法院面臨「前所未有的暴風雨」，而其他法官則表示，北京越來越多地使用釋法權可能會損害香港法治。 英國企業選擇香港是因為香港擁有健全而獨立的司法機構。 至關重要的是，大陸政府必須了解不干涉香港法院如何重要，以便香港繼續保持其「亞洲國際城市」的地位。」

中國女婿回鄉啦